【 黃 色 速 遞 】除咗順豐速遞，其實你仲有得揀！

有間黃店「Koala Shop澳洲代購」好有心，
幫大家整理咗幾間黃色速遞資料！

疫情期間郵局暫停寄件服務，寄野係咪剩係返順豐可以揀？黃色速遞係不知不覺間已經發展得好好，間間都係攞正牌做生意，今日推介以下8間黃色速遞，不論你寄信定寄包裹，總有一間喺你左近！
----------------------

𝟭. 人鏈速遞 Human Chain Express
$24起 | 有tracking | 可寄信 | 自家app | 送貨上門 | 自提點自取

聽個名就知係用步兵形式送件嘅速遞。
只要download佢地個app就可以輕鬆落單，Android同iOS都可以用到。 App入面有齊自提點地址，貨件追蹤及運費表等資料，非常清晰。版面亦簡明易用。
個人覺得佢地自家出嘅速遞袋非常美觀，只要去佢地自提點寄件就可以免費使用，但記住係唔可以拎走架。人鏈速遞堅持每一間自取點都係黃店，你花嘅每分每毫都會落入黃色經濟圈， 同路人快啲Download佢地個app啦!
----------------------

𝟮. 金剛速運 King Kong Express
$22起 | 有tracking | 100個自提點 | 可寄信

Logo係隻會送貨嘅金剛，唔好以為佢地係班粗支大葉嘅男人，若果接觸過佢地就會發現CS非常和和藹友善，而且亦好有交帶。
佢地擁有過百個自提點，誇張到連長洲都有！每個自提點都可寄件同收件，價錢一啲都唔貴，22蚊起計每0.5kg都係加4蚊。快起上黎即日就送到。最近佢地開設左自己網站，係網站用家可以自助落單、睇哂自提點地址同追蹤貨件狀態。而呢排疫情影響佢地取消左上門派送服務，但佢地咁多自提點我相信用家唔會覺得唔方便左，因為總有一間係你附近！
----------------------

𝟯. 傘兵速遞 Paratrooper Express
$15起 | 有tracking | 送貨上門 | 自提點自取

員工全部都係手足嘅傘兵速遞，於觀塘世貿大廈設有門市，大家可到門市寄件、收件或查詢詳情。送貨上門首kg只係$25，續重每1kg只係加$5！最抵嘅係如果使用佢地自提點取貨平到每kg$15起，平到有啲唔好意思，雖然佢地暫時只有18個自提點，不過真係忍唔住睇下附近有無佢地嘅點。寄件方面，只要寄夠5件佢地即可免費上門收件。不過疫情影響部份地區佢地唔會送，你地可以去佢地網頁睇睇非派送範圍。同樣地佢個網可以睇哂一切基本資料，我仲留意到佢地網頁底部仲放左句5DN1L，快點上佢地網站睇睇啦
----------------------

𝟰. 香港速遞 Hong Kong Speedie
$35起 | 有tracking | 上門收件 | 送貨上門 | 可寄信

屬於香港人嘅快遞公司，不論係文件定係貨件，只要消費滿就會$175即上門取件。door to door服務，每一份件都要需要收件人簽收，包保唔會寄失。而且設有tracking，份件寄到邊上網禁個制就一目了然。疫情期間雖然派件稍有延遲，若果客人想減少接觸，希望額外約地點交收 / 放份件係管理處一樣可以做到 全公司上下由負責人到司機都係同路人。份件送到你屋企門口時不妨叫句口號相認
----------------------

𝟱. 翼蜂速運 Ala Bee Express
$25起 | 有tracking | 送貨上門 | 自採點自取

係今年五月一日開業的翼蜂速運， 點解揀呢一日成為真香港人既你地唔會唔明白 佢地設有自家倉庫，放過夜嘅件會入哂倉唔會留係貨車度放過夜。消費滿145蚊佢地就會免費上門收件，唔夠的話只要+$40佢地都會上黎收。如果去亦佢地自採點寄件價錢更平更抵，寄去住宅同工商業地址都係同價的。雖然暫時只有10多個自採點， 但以每單最平$29蚊就可以送埋上門唔係間間做得到！ 快啲去睇下你附近有無佢地嘅自採點啦。
----------------------

𝟲. LHK Express
$30起 | 寄外地 | 送貨上門 | 可寄信

佢地可能係唯一可以寄外地嘅黃色速遞！可寄送國家包括英、美、法、德、歐盟、加拿大及澳洲，一般郵局/其他速遞唔收嘅件（e.g.化妝品類液體、電子產品）佢地都可以寄到。而且於新蒲崗設有office，本地件承諾一日左右就會送到，本地收費同紅底順豐大致相同，如果係公司件價錢最平只係$30咋
LHK負責人係一名被控暴動罪的手足，或者會面臨10年嘅刑期但依然想為黃圈盡一分綿力。 如果你要寄BNO/口罩到外地，唔好考慮其他啦，搵佢地啦！
----------------------

𝟳. 852 Express
$22起 | MTR交收 | 上門收件 | 自提點自取

852 Express由幾個年輕老闆創立，算係早期開始的黃色速遞，IG超過30K follower，係新蒲崗設有自家分流站，送貨分貨更有效率。
用佢地寄野直接去佢地自提點就得，只需要上網填張form，網店使用亦唔需要預先加盟，非常方便。自提點以外，佢地亦有MTR交收服務，派件員會早一日聯絡客人約時間交收。疫情影響佢地最近大幅減少使用步兵派件，至於唔想專登出門去拎件嘅客人佢地設有特別方案照顧，非常貼心。
852的成立初心，唔係想一市獨大，而係想百花齊放。想為大家提供多一個選擇，而唔係令大家得一個選擇。雖然疫情令每一間速遞營運好困難，但我相信852會睇到黃色速遞百花齊放，因為同路人一定會令你地盛開得更燦爛。
----------------------

𝟴. Homekongexpress
$15起 | 送貨上門 | MTR交收 | 只供商用

雖然佢地只係做公司客，仲要剩係做黃店生意，但佢地嘅價錢真係好吸引，以件數計數，只要揀係MTR交收，無論上水站定柴灣站佢地都係收你$15！而且佢地有即日送貨服務，如果你係賣花 / 蛋糕，聯絡佢地問下，佢地可以幫你即日送到。佢地亦會做埋上門收件，如果你有間小鋪想搵人幫你交收，或者專門係屋企整蛋糕放上ig賣，搵Homekongexpress啦！佢地會幫到你送貨的。
----------------------
後記 :
筆者打算寫呢篇野時嘅初心，或者同852一樣，希望黃色速遞可以百花齊放，喺郵局暫停服務嘅時候令同路人有得去選擇。
除左以上介紹的8間，黃色速遞其實仲有唔少，筆者無辦法親身用過哂全部速遞，所以最後好用定唔好用，留返俾用家們自行去評價歡迎你地係下面留底你地各自的親身經驗，今日介紹就去到呢度啦
※本文著作者為 Koala shop 澳洲代購，如轉載請必須列明出處，感謝感謝。

已book mark等好耐

推

push

好好，以後可以揀速遞公司，唔一定順豐

要推

香港人要擺脫紅色資本勢力啊！

啱啊 多個方法支持黃色經濟圈

應該係推比公司
買野既送貨邊有得揀
間公司已經指定左

push

終於可以脱離順豐

人鏈好嘢嚟

光時好似未有得自取

有冇合作空間？

等左好耐啦

pish

如果寄野去藍店，你地係咪都會照送?

而加買衫都用呢啲，寧願等耐啲

G持

LHK負責人係一名被控暴動罪的手足，或者會面臨10年嘅刑期但依然想為黃圈盡一分綿力。 如果你要寄BNO/口罩到外地，唔好考慮其他啦，搵佢地啦！

早講啊之前咁多人寄bno，集中哂俾佢寄佢又抵d我地俾錢又俾得開心d

係啊不過都要話比多啲消費者知

支持

脫離紅色資本

一定要介紹比朋友

推！

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

推下先

留名

Push

852真係大得快，亦好用
但希望大家輪住用其他

其實散客都多
例如賣二手嘢
代替到sf

攪林順豐

仲有conneck express
好用嘅

5D唔係架咩？
仆街 身邊d人係咁叫我唔好用順豐用5D

仲有5D Express

推，除順豐/郵局外，有更多更好的選擇

幫推

香港人自成黃色經濟圏

哂氣，同網店傾掂先講，買家好難支持

有個friend用左 屌到仆街

支持！想知速度如何？會唔會寄本地幾日先到

真 好多只同順豐合作

up

Bookmarked

用過金剛 非常快手同埋超方便

推 成日諗住寄野都唔知用邊間好 實在太散

Lm

跪求有無寄海外
想寄野去台灣

lm
遲啲要用

訓

LHK Express網站有寫台灣，可以上去睇下

可以寄海外咁好
下次寄野試下先

！！！！
感謝大大

大大力推

推，我就係要呢啲

再大大力推

垃撚圾 對員工閪到震撼 日日踩14 15個鐘
d客日屌夜屌個cs都唔覆
狗也不屌

Pishhhhh

幫推

好少買賣二手野
要比黃店知

全都都未聽過 不了

good post push

bookmark 定先

真係要落力推
唔想再用順豐
但無奈得佢先有咁多自提點

支持支持

啱啱捻住話想寄嘢過星加坡👍🏻

屌佢用嘉里真係寄郵局好撚過

在家購物

推！
Carousell成日有人問寄唔寄順豐
完全唔想覆

原來有咁多間揀

用開connek express

唔好漏左Connek Express
黃實佢地先係第一間黃店速遞
用過幾次都覺得幾好
樓主加番人地啦

之前上網買嘢有得揀用翼蜂，平過順豐，都幾快，服務態度唔錯。送貨嗰日先因為有啲原因要改地址，都好好咁即刻幫我改。

之後就算間網店暫時未有得揀，我都會問下有冇得用黃速遞。希望多啲人要求推到多啲網店轉用

好似值得推

買factiv用過傘兵 幾好

721 831 101 1111

Okok

CLS

好痴線
大大力支持！！

好野黎架哈哈哈哈

Hong Kong Speedie 慢到+ 無交帶
柳爺都中伏

g持!!

補充：

9. Connek Express

10. 5D Express

如未提及，歡迎分享

高質post 留名

Up

呢個值得推

想揾黃的海外集運，唔知手足有無提供？
謝謝

Push
幾方便

嘉里唔好的？

Pushhh

個傘兵速遞好正
由名到圖都無得輸

俾人屌到high high

LM

正

用咗好多次homekongdelivery 快到癲咗

有用 已bookmark

順豐嘅優勢係人多可以即時電話問
如果係網購大量件的話，無奈都係順豐，因為若當中10%客同你講要改地址呀錯資料呀遲到早退係得佢地應付到咁樣玩法

有frd等左兩個禮拜。。

推，唔想用順豐好耐

bkmarked

的確係，仲有佢門市多夠方便，但要建立黃圈就係要付出下

傻啦，運費自費嘅如果係小店會肯
試兩三間都ok
咁真係平過sf啊嘛

5d不了

852/conneck：2-3日

睇屋企近邊

樓主改改pin

852始早都未聽過抵你用sf

其實唔洗sell黃，sell平就得

852/conneck ok

5D伏啊

唔推介真係唔知有咁多 樓主

最快一日最慢三日

想淘寶咁點？

好有前景

conneck元屯天在真係好少

下 係咪打手

有啲禁既嘢
唔推唔得

除左5d有冇邊間上門收？

你問下其他人
爬下上面cm啦

pushhhhhhh

有冇外國網購集運黃店啊～

而家自取點數量好似差唔多啦喎

tui

有用

劉明

元朗天水圍。。。各得一間

上佢哋ig望下
因為門艦唔同

而家屯元天加埋好似total 4間，雖然都唔算多不過睇佢地ig好似話招緊自取點，應該慢慢會多

推呀

但講真，要啲黃店速遞做得起，其實都要靠消費者用啲淨係用黃速遞既網店

已bookmarked

其實最需要推到啲ig shop見到佢哋係最常用順豐

有冇人知Pickupp掂唔掂

邊間有得上網填咪邊間，懶得手寫

翼蜂同852 都幾好
聽講傘兵都唔錯

其實仲有間5D Express
不過好似好多客屌

有咁多間 速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃，速遞 黃

打多啲呢個term等人google search嗰陣易啲search到

Tui

好強大

十卜！

用5D記得睇路

仲有同光時合作嘅隨心物流

已bookmark
順帶一問巴打知唔知有咩方法訂日本網購用黃色速遞運返來

more

香港人勁撚到...

好似冇乜即日送咁

少量件我贊成用
但大量件真係難攪，問題係撞正幾個奧客都心煩

傘兵15蚊起真係平到痴撚線
而家好似仲要免費幫醫護送件
有機會都真係好想支持下

KingKong勁快一日未夠24個鐘就到 強推

個老細應承完手足d野多數都做唔到
佢自己搏到唔訓教就好似老馮要d員工一齊唔訓教
日日踩10鳩幾個鐘 第二日遲少少返去開工又炸型
係咁叫員工準時返去開工
9:30到倉執貨 續件拎紙抄地址
同佢砌撚到夜晚10點11點先返倉
返到去司機跟車一齊幫手分埋d貨呀
跟返自己收返黎d貨痴返晒label
下下搞到夜晚12點1點先走
返到屋企食埋飯沖埋涼都差唔多凌晨3點
日日訓得個5 6個鐘
狗宿照派件 不過多數手足都唔撚派
佢會自己搞掂
比意見佢就意見接受態度照舊 理閪你死
成日話蝕錢蝕錢 講到自己幾咁偉大請手足幫手
好多手足經濟有困難去佢到返工
一句唔岩就叫你唔洗返工 跟本當手足condom
真係比佢玩撚死
不過仲有好多岩岩考完dse既走去幫佢打工

對客就唔洗講啦 熟客多數優先處理
新客就等下先啦
佢地多數收件多撚快好準時
因為個老細話收到返黎既就係錢
派唔派到就再算
所以如果份件派唔到既話就會一直比d新貨積落去
積積下分分鐘唔撚見埋都唔出奇
所以有時點解要等咁耐就唔好問點解啦
同埋個cs得3-4個人做嫁咋 手機就得幾部
已讀唔覆呢d基本野啦
成日話覆唔切覆唔切 又唔撚請多幾個人返黎幫手
又要開公司又要冇錢去營運
點解仲生存到？咪因為有班大客射住囉

有人話嘩26蚊上門收好平喎 開善堂喎
係平既 一分錢一分貨囉 自取點又冇 系統又垃圾
你好快收到份件只不過係你好彩
遲遲收唔到件？唔洗擔心，正常操作黎
搵cs唔覆？基本野姐
所以用唔用就自己諗啦
用開既咪繼續囉 冇用開想伏下咪試下囉

南區有邊間用到

輕輕一推

bookmarked

有啲黃店有得揀黃速遞

名

之前翼蜂未有上門費個時用過幾次
呢排太少件湊唔夠145蚊就無再用
cs同收件哥哥都好有禮貌好責盡

咁多

名已留

應該要推啦

有冇巴打知道邊一間可以到付? 即係由收件方俾運費 睇晒上面嘅網站好似都冇得揀收件人俾運費

有冇寄日本的

其實香港有冇地方可以代收件 買野唔想留自己地址

用過Connek同傘兵 真係好快到自提點

有冇黃嘅速遞
樂意接返港人士隔離中嘅第二次口水樣本送去衛生署

呢三間都收成$100

本身寄開一個月都兩三千份件
之前順豐加價就試下轉用其他細鋪速遞
試過就會發現順豐真係屈曬機
要改地址/check物流/拎物資（袋/單/膠紙）/到付呀等等
想幾時做就幾時做，回覆快有交帶
相反啲香港細鋪速遞cs慢/退件慢/冇得改地址/冇到付/冇物資，最大獲係有時啲件卡住一直冇派，啲客問佢地cs八成唔覆機或者答廢話叫個客再等，遇著啲麻煩客就會以為我地玩嘢冇寄係度狂屌，試過有份件十幾日仲未派到個客話要報狗告我地詐騙所以想啲中小商家棄用順豐真係應該冇乜可能

支持手足

而家先知

apple都係用順豐啦

賺到錢就藍啦
一鳩樣

推咗，返屋企再研究

想寄嘢過澳門 除咗順豐仲有邊間可以揀?

推，已經係舊客，好用！
黃物流個idea係佢地諗出黎！

搵啲做緊順豐既手足係啲客面前講不如轉速遞公司啦 後生就推佢地用黃色速遞藍絲就不了

一嚟香港嘉里啲人出名藍 二嚟台灣嘉里真心廢

海外送?

有冇集運黃店? 通常都係外國買返嚟香港

有無外國集運？

gchi

巴打有冇興趣去英國搞速遞?

就係要哩d! push

支持，送爆佢

用過傘兵，係平

唔好再用支那速遞

Jeng

依家有tracking啦

如果係買黃店 咪買野個陣推介下囉

好少會用到速遞公司
但幫推

Jeng!

PUSH

星期六先寄左bno 你早啲講 我就唔洗用dhl

買野用5d
19號佢地收咗貨到依加都未送

原來已經發展到有咁多

成8間本地速遞

咁多有得揀，完全唔需要揀順豐

仲有ontau express都好好用

終於有

手足似係到做？
呢樣真，早排咪有一個星期五六係唔撚收件嘅，係就係真係唔收呀，不過屌咪又係熟客照收，新客唔撚理炸嘛。

成撚日同佢講要請多幾個cs，跟住就話洗撚咩散得晒啲貨咪得，我呆撚左而家就係散唔晒啲貨日日俾人屌。。

支持，高汁 post

全部細公司。

Hello captain
Buynship

5D可以

下次買野就用

慢慢黎喇 兒家唔得 第時得既

有無邊間可以冷凍送貨

仲有delivery_baa 有冇人試過？

推爆佢

正呀

傘兵好似幾抵屌
多謝樓主

大推！咁有用嘅post !!

有用家冇商戶都冇用
要班賣家都join先得

台灣寄反香港邊間好？

黃shop好似光時果d
如果無自取服務
可唔可以利用下呢d

金剛可以呀 但淨係收Payme同轉數快

約定煲底相見

擴大黃色經濟圈

傘兵得

繼續推
之前用過connek express同埋傘兵，兩間都好好用同好抵用

唔該哂，搵咗好耐非順豐

漏左句多謝整合之前寄野畀人焗住用間中資

【搣甩順豐】香港人嘅本土速遞上線啦！(7月20日更新)

輕輕一推

比佢用完即棄既condom
岩先又有之前個客wtsapp我問我件貨派到未
成撚日個cs唔柒覆搞到d客搵我
做撚埋cs果份 仲要比客屌
btw 師兄都係手足？仲做緊定點

無撚有錯，我做埋cs 個份呀，出返糧俾我啦屌！！
我仲做緊

未搵到路數做住先
btw出糧未呀 又想拖到幾時呀屌佢老母

好撚彩佢無拖我糧炸

巴定絲
估下你係邊個先

lm

內部啲衰嘢留返俾現職巴打爆

但從用家角度講
每次收派件都應𠄘唔到時間嘅，因為司機跟車日日唔同人
可能今日3點派旺角，第日夜晚8點先嚟
你班客仔最好坐定定喺到等收件
唔係到2046你都唔會有望收到

另外收單派件多甩漏基本嘢
琴日收晒d貨，今日又莫名其妙出現係你屋企門口

不過放心啦，呢d唔係手足問題
佢地好努力盡做嘅
係安排上有問題
至於d垃圾安排係邊個定就....

不能同意更多
個個手足都落力同佢砌
係個老細當佢地狗咁撚

如果老細處理唔掂公司運作
d前線砌嘅再落力都冇用啦
幫佢吊命咋喎

要求添啦
唔濟咪買第二間
順便分埋紅藍

搵第二間啦
間間都要人做

852可以

我一講你應該就知邊個 絲

5D真係影撚衰晒 嚇走晒啲商戶唔敢再用黃色速遞
最新一間係嚐賞 比機會你大大個順豐都唔用就係想支持黃色經濟圈 而家影撚衰晒

你咁姐係用麥當勞同齊柏林比姐
無計，人地獨大係龍頭
人手同規模都好大

繼續推先

最撚緊要係老細on9，班手足日撚日同佢做野，坐冷氣房啲人一句訊息都唔撚覆，啲客日日屌，咁我地前線做得咁撚辛苦為乜？

所以話佢跟本唔識營運亦冇錢營運
自己蝕錢係另方法cut人手減人工
有d司機人+van本身3萬幾蚊1個月
條撚樣夠膽死同班司機講
全部轉月薪24000供mpf
d司機扣晒開支人工仲少撚過跟車
仲夠膽講24000係公價
可能唔洗供車咪係囉
但個個都供緊佢都仲要做呢個決定
我睇唔透

重點係d跟車比人屌
明明唔撚關我地事搵人祭旗

b2b 上門交收好似少d 選擇

冷氣房d人好惡架
你小心得罪股東啊

仲要屌鳩我話你地客服搵到人，我唔洗搵你啦咁樣，做撚到灰

屌我好似知你邊個

到你唔做得咁辛苦既時候
話你做得閪之後就停鳩你工

手足仲有無做緊

冇啦 比佢當condom咁dum走左

我成日都話，無咁多人手唔好學人接咁多單，日日砌撚到我地前線15、6個鐘，第日要求我地返9半。。做乜撚野

我唔訓教你地班奴隸都唔可以訓

手足巴定絲

我只係一名客戶
原本諗住介紹5D比開黃店嘅朋友用
依家都係算數
良心過意唔去

點啫，出糧未啊唔撈未啊

噢 你講野好似一個手足同事，我以為你係佢

巴

我都feel到似一個同事

相認了

我諗住夾手夾腳同個傻閪老闆反抗

仲有Ontau Express！

屌 走左先黎反抗冇得join

之前咪有排傻閪反抗囉
睇吓班開國功臣去晒邊

不過冇 你反鳩佢佢咪唔用你
我好記得佢講過一句 我開50蚊大把人同我做啦
所以佢唔驚冇人開工

你做得耐唔耐

可能喺我frd嚟

開荒牛黎 睇撚5D長大

變晒condom

嘩，幾月走 你自己走定佢炒鳩你

仲有呢間Ontau Express啊
用過幾次幾次都3日內收到貨
不過自取點比較少

再講就自爆啦

希望多D黃店用，我地做客無得揀

個個都唔用啦個傻閪開心啦

想問下Alfred 係咩底？我見有d網點唔用sf會轉用佢，但無人提過佢咩色

冇啦 有班大客射撚住
九西架車日日打爆
區區都有大客

爆谷呀平衡車呀香蕉呀麵包超人呀

剩係做大客
大客d街數又唔收
究竟佢d營運資金喺邊到嚟

啲預繳帳戶佢都唔撚理嘅

我個frd仲未出糧，你小心d

之後又話蝕錢蝕左唔知幾撚多呀
CUT人手呀 停下你工呀
拖下你人工呀 咁樣囉

佢老母啦，早排生意額一日千幾單，得咁少人根本做唔切，又唔撚請人叫佢請人又話蝕錢，但係啲貨根本散唔晒日日俾人屌

所以5D個老細好撚有趣好FUNNY嫁
請人>蝕錢>做唔切>話你表現差>停你工

呢啲問題日日輪回，唔知幾時到我呢

唔少人比佢咁樣撚過啦
成鳩日話係隔離之嘛送埋啦
去一去明明冇左半個鐘既點
同我講係隔離 搞到本身自己D貨散唔晒
之後又話鳩你散唔晒
停你工

成日話好近咋嘛兩條街咋嘛 觀塘都係九龍灣隔離啦行到嘅行到嘅你係咪都有俾佢撚過

狗宿單都接我屌佢老母

日撚日話好快有自提點架啦等下啦，而家先整左個qr code ，永遠慢人一步

有無得寄日本架
搵左好耐
唔想用順豐

狗宿單我一定唔柒送 佢自己會送
美孚行落深水埗 正

就黎自爆啦你
我之前都送過好多次狗宿，都係叫條仆街自己落嚟樓下攞

我唔係做九西嫁 講緊個手足姐
不過我都有步兵過既 行到燥
明明請我返黎跟車
步兵 倉務 客服做撚埋
你咁好嫁 仲去到樓下 做壞規矩

香港仔行去鴨脷洲正

呢個我唔知啦
btw港島果班真係好撚勁 無可否認

佢哋開WhatsApp群開個垃圾跟進處，講嘢永遠冇人應，搞撚到我燥撚左要退群

港島日日同佢砌，又推車又行街幾籃野咁樣

下 個個群係比你自己同自己講野嫁咋
你會唔會諗多左呀

我推

問一樣野要問幾次，有時有件掉轉咗，永遠冇人應我

基本操作 不意外
好想開個整合post

想睇

交比你啦

喂 知你係邊個喎

咪撚扮手足啦屌 老馮請你呢啲人做野咩 話自己9點半返工 返黎坐撚到12點先開工 話自己砌足14個鐘？
你做幾多野呀睇過
最撚多野做個班都無話辛苦啦 射波唔撚開工搞到閪冧仲想扮正義魔人呀？

你係咪睇太多連登真係以為自己正義之師

坐你老未咩 抄埋d濕鳩地址唔洗時間？
個倉又亂到閪到 執黎執去
你估好撚想晨咁早返黎抄地址？
唔撚好話正唔正義 只不過係講事實

寄失件唔認數
想揾人搞清楚件事 一個月覆你兩句
d錢冇左事小
件貨冇就影響到既唔止自己
大佬唔係怪你寄失 但都唔洗直接失蹤呀嘛？
5d大伏 唔想各位同路人中伏

上面隻護主犬駁未

真心唔好再用5D! 黃色都咁話! 有朋友好早已經為左支持黃圈用佢服務，寄失左佢份件到而家兩個月都黎緊完全懶得蒲頭，機都唔覆，搵極都搵唔到佢地!!!!!!而家個friend都唔知點算係咪要去消委會先逼到佢地蒲頭

11. 隨心物流
佢哋好少人提，無好似其他咁一出黎工就未開就爆多followers，而家都係得幾百咋，但推嘅理由唔駛多，一個就夠，佢哋幫光時送貨㗎！！

852express 成日用，不過我用嘅自寄點唔係大區，收件人成日好耐先收到
5D我收過一次件，不嬲知佢哋多負皮自己都唔敢用，但寄俾我間野係指定用佢哋仲係話唔錯收件收得好密，我以為有排先寄到點知2日就收到

唔好期望短時間黃速可以挑戰SF，係佢哋係連tracking都未用，但唔敢試新黃速，起碼都可以用下morning express/Alfred櫃，有tracking，唔好俾SF壟斷（利申：無寄過）

Sorry得罪講句
你自己揀用啲慢既方法去做野 佢逼你抄咩
唔見順豐仔要抄地址做野既？
憑咩話自己日日踩14 15個鐘老細收賣人命
返黎坐撚完 吹撚完水 出去做一陣野
夜晚返黎又食多餐 仲要出住糧食 仲好意思講呢啲？
唔理你做到幾多野 都照同你計鐘出糧 仲嗌辛苦呀？
邊個請到你都閪冧啦

仲有 有心做野既 有心同人講黃色經濟圈
咁你就應分做返自己應該要做既野 唔好講到有workload就想買起你條命 警犬出糧做野就應分 你出糧做野就閪冧？真定假呀

仲要唔係我一個覺有問題
樓上有現職手足都覺有問題
ok 唔講佢對員工有幾閪
講下點對客 成個post都有幾個話鳩你地啦
唔撚駁晒佢？

見到有自稱黃店主
話黃色速遞又慢又無得track
寄失件又呢又路
話自己做生意都會用返順豐
(又無人屌佢分化喎)

有供有求
幫襯黃店 難食你都食
黃色速遞唔可以包容吓 慢慢成長？

用順豐就唔買

我唔撚知順豐點撚樣做
但你攞5D同順豐比？憑咩比呀？
人地大規模有系統唔洗抄地址呢d叫正常
我唔撚抄散唔撚晒d貨又係比老細話
12點鐘出車同你砌撚到10點幾11點散晒d貨先去食個飯都要屌？
老馮唔撚食飯同你做野？
唔撚好將d野合理化啦 你自己鐘意唔休息做到死係你既事
唔好要人陪你一齊做到咁
明明成間公司最有問題就係個話事人
系統有問題 個個都覺有問題 就得你覺得呀 正常呀 唔錯幾好 咁你咪繼續囉
先唔講我做得多唔多野
做得多野訓5 6個鐘就一定攰既
做得少就一定唔撚攰既？
一個人長期訓得5 6個鐘 點都攰啦
你唔攰你係既事

喂你應左我先啦話你扮工就避而不談
對客有問題係真事 道歉就等個老闆開口 我都唔知老闆打算點處理

但係你班撚樣扮工真係真事 因為你仲係到spin緊

知唔知依加咁多問題 除左個架構本身唔好 仲有啲咩問題？就係你地係到扮工 拖撚住哂啲野係到 得閒又射下波 咁做條撚呀？

一有問題就淨係識賴個環境 你咁撚叻就唔會仲炒緊散啦清 岩唔岩呀？

有無諗過自己工作態度有問題呀 唔係話要你247開工 無時無刻諗住公司 最起碼開工時開工呀 你地都唔撚係 有得坐就唔會企 有得瞓就唔會坐 你咁高要求唔好搵啲start up公司做呀真係 間公司襯你唔起呀

係咪識5D啲人 寄失左我friend份件個幾月而家玩埋潛水 追佢少少錢而家機都唔覆 可以點？

話你呀扮工撚 不願面對 要扮工返去做大公司啦 雖然唔知有無人請你

thanks for sharing

我都淨係知可以搵cs

現職員工呀？得你覺得冇問題咋喎

第一點
老細請手足，真
老細拖糧，都真
係咪請手足就大晒可以當佢地condom?
係咪請手足就蓋過晒佢嘅問題？
我比咗份工你啦快d感恩 咁樣？
如果有證據係老細貿貿然叫人唔使返工，
你係咪跪住say sorry？

第二點
最多嘢做無嗌辛苦，其他人就唔嗌得
嘩唔怪得你係護主犬
原來OT搏老命係應份
又係鬥慘心理，未慘得過我嘅人無資格投訴
一間公司要做到閪冧又蝕錢、營運有問題
不論黃藍，都早應該收皮
有冇諗過個問題係邊？
你堅持話係人嘅問題的話
而家班底都差唔多換晒
解決到未？未就反思吓

第三點
順豐唔使抄地址因為佢哋系統有晒
唔使on99送貨嗰個做埋囉傻西
你自己都講咗個重點

仲有 有心做野既 有心同人講黃色經濟圈
咁你就應分做返自己應該要做既野
唔好講到有workload就可以甩單、唔見貨、cs唔應機、老闆唔應機

黃唔黃店手唔手足都後話先
身為一間物流、速遞
以咁樣嘅服務質素
同埋咁樣嘅員工待遇、管理
你哋都係快啲封鋪罷啦

睇返#526
之前佢地寄失左份件係咁問我朋友入面有啲乜
我朋友已經答左佢地三次 係足足三次
根本由頭到尾都冇心幫佢搵過份件
每一次只係hea佢
成日話會覆機 次次都係我frd係咁搵佢地先肯蒲頭
結果過左成個月 我frd都已經諗住放棄 叫佢直接賠算 佢就話只可以賠返260
朋友條氣唔順覺得佢地拖足佢成個月 同唔到客人交代 仲要去周圍撲返件貨俾個客（原本貨源因為拖得太耐都斷埋） 所以希望得到合理賠償賠返原價3xx
然後就覆都唔覆 一路潛水
大佬你就算唔肯都答人一句
而家直頭影都冇埋
可以點？

見到肯成長、肯改當然樂意俾機會
但意見接受態度照舊
你仲幫唔幫得落手？

而家個個都話要報狗、報消委會
真係唔知佢點搞，個撚個員工叫佢覆下機姐都唔覆
唉我都係快啲搵其他工算啦

又spin你扮工你認左未？
咁佢又老馮請你返黎柒？
我都講撚左啦 自己用啲柒 用啲慢方法做野 賴鳩人地逼你返咁撚長時間 一日派30件野 抄兩個鐘？仲要派唔撚哂講出黎你尷唔撚尷 我好撚尷呀 踩15個鐘 一個鐘派2件野 你係咪真係咁辛苦先？你開工都唔撚係開工mode 憑咩話其他人呀 你諗清楚自己未

唔係呀師兄，我真係好想知你係咪現任員工

知黎做咩呀 早走早著啦
因住秋後算賬呀
個個都要抄地址 個個都係扮工嫁咋

除咗賴人工作效率你有冇第二招？
有d悶

即係要全部反對聲音認扮工先肯回應係咪？
Sorry我巴打次次清貨嘅
你老細加埋d閪都照清
可以好撚自豪咁話你知無揸流攤
無做所以認唔到
你收收皮先thx

咁你肯答未啊？
定唔夠膽面對啊？
第一點，老細對員工有冇問題
第二點，閪冧係咪員工能力問題、定營運有問題
第三點，抄單導致效率下降是否司機與跟車責任？抑或是倉務無能？系統有缺陷？
第四點，5D現時服務質素有冇問題？
答yes no得啦，唔曬你口水要你spin

你咪繼續護航覺得請人返嚟
9:30am返到3:30am係正常要員工用大半日糧搭的士走係正常
請用業積常服我
加油

話同老細好有交情

通常認屎認屁做第二把交椅個d
都有好精彩嘅結尾

店主包容黃色速遞唔係唔得
但啲客包唔包容返間店先
真係試過啲客收唔到件又話報消委又報狗又黑店又剩
雖然係小事 但係會心煩唔理又唔得 但份件就係個速遞度 真係好惡搞呢啲情況

劣評如潮嘅5D吖嘛
咁仲有其他幾間可以用
唔忍痛離開順豐
盞成世被人食住 紅店越做越大

我買黃店都寄過5D 收到件 無問題

冇嫁啦

補充：

9. Connek Express

10. 5D Express

11. 隨心物流Whatever Logistics Limited

12. Ontau Express

13. 速遞巴 delivery baa

14. 和你送

15. 黃色交收點

如未提及，歡迎分享

割sf，同用唔用5D
二樣嘢嚟

我支持各位巴打用多d其他黃色速遞
脫離紅色資本壟斷
尤其黃色速遞各有各特色百花齊放
係好值得鼓勵嘅事

至於5D
你收到，有人收唔到
咪就係質素參差囉
物流邊可能一時收到一時唔見
賭大細咩

執倉大掃除個日可能會重見天日

呢個真個倉亂到狗彩咁

咁都唔係用返順豐吖

其實 如果係公司地址
唔用順豐、黃色速遞(所謂未run順)
都仲有啲蚊型老牌速遞(雖然唔知黃/藍)
但都叫脫離順豐大財團

搵佢地搵到憫 見住last seen不停轉都冇人覆 想報消委會又覺得始終黃圈唔想搞到咁 份件6月頭寄出到而家 足足兩個月

搵上面隻護主犬幫下你啦
不過你都預左佢幫唔到你d咩

掟個西瓜落海睇下得唔得

又係送貨班扮工唔執倉
正仆街

邊到有pm呀

private左佢

thanks ching 問左朋友話廢事煩到你 始終就算check到佢地都係不受理既話都冇計 佢已經隔兩三日就whatsapp佢地一次

好多店都係咁 講到尾為咗方便揀返順豐
有啲網店話自己黃但淨係用順豐 我已經唔會想買

當有幾十個客同時嘈緊點解未收到貨你就唔會咁講

利申 有幾個速遞俾客揀

愛回家之開心速遞

寄之前，我會講預幾多時間，等佢哋有心理準備

寄之後，過咗6-7日都未收到嗰啲我代黃速解釋下（吾能落雨/罷工/疫情/人手etc）會幫佢追

當然，成日都有問題嘅黃速，佢唔解決問題，就轉第2間啦，上面都成十幾間，或者alfred/morning/pickupp嗰啲大公司囉
有啲黃速，同佢哋有傾過，知道佢哋有諗辦法短期/長期改善，有plan點樣進步人手/系統，要俾啲時間

教育下啲客都緊要，自己都無信心點鼓勵佢哋用，多數黃客都明白事理

不過有個好奇怪既現象就係 順豐寄唔到/出錯 啲客會自己屌順豐但假如用左另一啲速遞 間速遞寄唔到/出錯 啲客會屌商家

我估係無tracking number，佢哋唔知點check又唔知揾邊個check，無咩安全感
啲客又無咁惡嘅，都知寄咗其實已經唔關我事

都係 十個客有一個客係會閪啲其實我另外用個啲有cs有tracking number架 不過cs例牌唔覆機，形同虛設同樓上講5D既CS問題真係一模一樣，結果就變曬商家同送貨既受罪

好彩我嗰啲慢極都總會覆/會送到...同埋無咩態度問題
太差頂唔順就轉啦，無謂受罪，成十幾間揀～

護主犬呢

嘩 黃圈 post 推呀

派緊貨未收工可能

無所謂啦
有心改善佢唔再出聲冇乜點
係掂嘅，巿場會反映

好慘 三更半夜係到圍爐 三隻豬仔係到叫春

咁我答你啦 你估個個都好似你地咁 有工開又嫌工閪 比人兜撚左又話人對員工唔好咁撚可憐咩

你無揸流攤？呢間野好似無人做到日日清喎 吹水咪吹咁撚大啦 我都估到哂你地係邊幾個 串燒三兄弟呀嘛 返工一定要係工作時間食早餐 總之由出屋企門口就當自己努力工作緊 仲好撚自豪 好撚心啦 一睇都睇到有無揸流攤

第一 老細從來無強逼手足們要點做點做 會既你班柒碌仲有得開工用3個鐘頭食野罰抄？huh？喂 都未答我抄咁撚耐得個2、30單係咩一回事 仲叫我出黎面對 唔好大條道理啦 我都有講 入startup公司仲期望有完善系統幫你呢啲廢人做野 咁你真係要入大公司 睇怕順豐套制服幾撚啱你

第二 我都有講 睇黎你讀書都好一般系統有問題 要改好撚易（錢啦，但係無錢）請返黎啲人閪就無得救啦 揼波鐘 揀野做 揸流攤 齊撚哂 仲好撚自豪做撚完尷啱尷尬 然後規矩多少少 就呢樣做唔到個樣做唔到 想問你地係邊間大公司打開工

第三 又重覆既 你啲問題都好似你個人咁有問題喎 你識唔識自己搵啲快啲既方法做呀 又唔諗既 一間蚊型startup 請你呢啲人仲要月入三萬配套齊全 我係老細都唔會係開間咁既野請你地囉真係做慈善咁做 唔係成日要人答你一定係其中一樣有問題啦 一間startup 咩都有問題啦 又唔識理解下人地既難處 就一味係到話人閪 點都比唔上你地幾兄弟啦 冗員有既你地都齊哂

第四 緊係有先比人屌啦 資金有限 做既野都有限 我無否認呢間公司處理好多事上都好有問題 但都好似無人話唔改 而你班撚樣就一味係到叫人咪用咪用 叵心可測啦

其實 自己做快啲咪有得早啲收工囉 識分輕重 分先後 我諗我都唔會係呢到串鳩你地幾兄弟啦 自己心知肚明啦

做得快早啲收工係唔會出現喺呢間公司度，就算係10:00返到倉，仲要幫佢哋執倉 我都知你係邊個啦，你梗係可以乜撚嘢都唔使理，你做完就走啦，難位你啲拍檔日日幫你執屎執尿執到死

好可惜我唔係啲乜嘢串燒三兄弟，我只係個小薯

啊 好攰呀 做得快早收工
呢間野冇人日日清到？咁照咁講應該全部人都係扮工

tbh咁多間不如集中資源搞大一檔嘢
if only唔會被打壓

正呀 推

但想寄一件野俾朋友既都暫時搵唔到
好多要多件先收

啲速遞公司幾時先改返啱啲詞語
係「自取站」唔係「自提點」
用埋啲支那字，提乜鳩

邊間有門面？因為想寄嘢去維修

唔好覺得自己好醒啦連登神探
估到我哋係邊個 好驚啊
俾你估中又點 估唔中又點
好多人 無論現職離職都好多不滿
呢邊多人就叫圍爐... 你可以諗下點解咁多人企呢邊屌公司
你個邊就得你孤令令
你咪賴囉 反對聲音就唔啱
一定係你地冇錯
意見一概唔聽
dllm成個林鄭咁笑撚死我

改善意見好多人俾過
有幾多聽咗入耳？
要員工同你共患難
你唔去問下4,5月已經入嚟做個班點砌？
貨多到亂到同你砌到三更半夜仲要話係員工效率問題
一味話有快d嘅方法
你去派囉 比機會你威返次 快啲快啲
剩係識叫員工體諒你startup你細公司
個重點係你哋內部亂啊明唔明啊

乜都賴無錢無錢
叫你改系統除咗個網、所謂cs嘅個幾部電話、qr code
係成個收派嘅運作啊
講極都唔明
cs應人機覆得好d要錢㗎？
排靚小小d貨比人搵要錢㗎？
吓吓賴錢，你估你真係有份投資咩，股東~
咁多時間上嚟護主不如執靚啲個倉啦
唔好上咁多連登發表偉論眾人皆醉我獨醒咁
怕你ff上腦啊

睇死你點都係賴人扮工㗎啦
咁唔好意思
閪工真係係個個啱做
現職個班 我勸你哋睇定啲
有啲問題你老細一日唔改
公司一日都係笠笠亂

仲要加埋隻當正自己係股東嘅護主犬
小心比佢估到你哋喺邊個

我專心扮工啦
你去賣命啦傻西瓜

想問amazon 買野點樣轉做唔用順豐！

眾人皆醉我獨醒
全世界都圍屌緊你 仲要死撐
成隻黑狗咁

我準備唔覆㗎啦
依家我哋圍爐 我哋冗員 我哋辦事不力
唔體諒公司啊
我哋唔啱我哋快d收聲

我都唔想覆佢好似同緊個藍絲講野
好攰

佢係咪公司犯眾憎嗰啲人黎 俾人圍屌

通常都係認屎認屁果d屎忽鬼黎

唉辭職先

叫你老細追返D所謂熟客數先啦，冇錢點出糧畀伙計 ，屌人做野唔掂嘅時候又唔諗下自己幾時出糧，你遲出糧就預撚左遲到射波啦，唔通仲同你仆心仆命踩足十鳩幾個鐘，手足都要食飯架屌。

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

5D員工有段錄音大概講點返工，點計底薪加單錢同件錢，除返開一個鐘得30蚊左右，但重點係叫佢地如果要call車就call popovan或者lalamove

已記下

屌 禁錯負皮
梳

出左糧未

有無人智alfred智能櫃黃定藍